{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091654",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오간수문"
    },
    "text": "朝鮮時代のやり取りされた数文は東大門近辺に位置していた。この水門は都城の外部に流れる川を通じて水路を出した時につくられたものと推定される。水門は5両で行われており、各水門は大きさが1.5mほどだった。水門ごとに鉄の扉が設置されており、人たちが入ることができないようにした。しかし、鉄格子に浮遊物がかかって土砂が堆積して二つの木類が追加で建てられた。このために1760年に清渓川を浚渫し、土砂を撤去して行き来した数門を復元した。1907年に五間水門(オガンスムン)と東大門近辺の城壁が取り壊され、その場にコンクリート橋が建てられた。この時、やり取りされた数文は行き来したスダリ、行き来した国交正常化、行き来したスムンギョという名前で呼ばれるようになった。行き来した国交正常化は1926年に拡張、建設されたが、1950年代末に清渓川(チョンゲチョン)覆蓋工事によってなくなった。これを基盤に2004年から行き来した国交正常化が新たに復元されたが、伝統的な形を維持し、5つの水門と虹模様の太鼓アーチが再現された。",
    "QA": [
        {
            "question": "水門はどこに位置していましたか？",
            "answer": "東大門近辺に位置していました。"
        },
        {
            "question": "水門は何のためにつくられたと推定されますか？",
            "answer": "都城の外部に流れる川を通じて水路を出すためにつくられたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "水門の大きさはどれくらいでしたか？",
            "answer": "各水門は大きさが1.5mほどでした。"
        },
        {
            "question": "水門は何のために5両で行われたのでしょうか？",
            "answer": "水門は土砂を撤去して行き来するために5両で行われました。"
        },
        {
            "question": "水門には何が設置されていたのですか？",
            "answer": "各水門には鉄の扉が設置されていました。"
        },
        {
            "question": "水門の復元には何が行われたのですか？",
            "answer": "1760年に清渓川を浚渫し、土砂を撤去し、水門を復元しました。"
        },
        {
            "question": "何年に水門と城壁が取り壊され、コンクリート橋が建てられましたか？",
            "answer": "1907年に水門と城壁が取り壊され、コンクリート橋が建てられました。"
        },
        {
            "question": "水門は何という名前で呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "水門は行き来した数文、行き来した国交正常化、行き来したスムンギョと呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "行き来した国交正常化がいつ拡張、建設されたのでしょうか？",
            "answer": "行き来した国交正常化は1926年に拡張、建設されました。"
        },
        {
            "question": "何年に清渓川覆蓋工事によって水門がなくなりましたか？",
            "answer": "1950年代末に清渓川覆蓋工事によって水門がなくなりました。"
        },
        {
            "question": "何を基盤にして行き来した国交正常化が2004年から復元されたのでしょうか？",
            "answer": "清渓川を基盤にして行き来した国交正常化が2004年から復元されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 424
    }
}